[仆佢個街!]沈大師：歐洲問題收唔到科 「五窮六絕」會應驗

收聲當幫忙啦~~~!

港股今日失守三萬點，訊匯證券行政總裁「沈大師」沈振盈，接受本報訪問時，繼續睇淡港股，至於自己策略，繼續是「一股不留，以沽為主。」

意大利民粹政黨組閣失敗，意大利將需重新大選，變相成為「脫歐」公投。大師認為，事件仍在發酵，影響未完；加上中美貿易情況反覆，令港股下挫亦理所當然。
他預期，「初步估計個市去到29,700點會有啲反彈，但都係講緊反彈幾百點；但最終如果成件事繼續發酵，可能個市都仲要試低位，對後市睇法，仍然都係反覆向下。港股上面阻力越壓越低，5月初個反彈浪完咗，依家反覆向下尋底。」
傳統智慧「五窮」已應驗，至於是否即將出現「六絕」，大師指，「老套就老套啲，但都要（應驗）架啦。今年『五窮六絕』應該會出現。」
他解釋，6月市場更多不明朗因素，一來美朝峰會結局成謎；中美代表團會再會面，「但我估傾完都係咁上吓」；另一個關鍵因素，為月中美國聯儲局議息，「我對於加息步伐，仍然都係『鷹派』少少，都係要Keep住加息四次，或者更加多。」；歐洲局勢會繼續發酵，認為今次情況，會比八年前歐債危機情況更嚴重，因為今次涉民粹主義抬頭，令歐盟有機會分裂，加上意大利講明賴債，「依家咁嘅情況，應該收唔到科。」加上新興市場走資、歐債下跌，令資金避險情況升溫，「所以估計6月份會有更深跌幅。」

與此同事，內地企業債務違約情況增加，「呢個當然係一個重要因素。」他認為，呢個炸彈要拆，「暫時來講，相信（內地）會係有秩序咁引爆啲炸彈。」料違約事件會繼續，而內銀股亦受此因素拖累。
至於近期走俏的教育股，「教育股嘅強，只係在於貨源仲係歸邊，資金仲繼續買緊，但教育股值唔值得買，我就有保留，因為估值已經好高。佢嘅走勢正正等如年幾前嘅汽車股、內房股一樣，資金繼續買緊未散水，咪繼續買上去。咁你感覺上係良好，但你唔知邊一日散水，但你話投資價值就冇，純粹係炒作價值。」
另外，騰訊（700）股價重回業績公佈時個位，「正常呀，你業績誇大佢樂觀情緒，做咗一口Mark up。出業績前395蚊左右，出完業績，一句好過預期，但都係唔好嘅，咁ADR Mark到424蚊，香港一Mark 424元，跟住咪造頂派落嚟。「騰訊都係，冇變，嚟緊你會見到佢增長一路放慢。呢個增長放慢嘅企業，值唔值40幾倍PE，唔值嘅落返好正常。」

逢陣加沽

屌佢老母，由未到二萬點叫人沽，唔好買貨，沽撚到而家都仲有貨沽

有大師呢句 入貨時候到

明明我已經咒到六月可以回到2003沙士咁,比大師一加持,我前功盡廢

今次真係要準備劍指320

入返幾隻牛先

大輸今鋪反cup

多謝大師指路

準到,今日即升幾佰點

多謝大師 食左隻肥牛

In sam master we trust

60037

佢老味我仲等緊歐羅跌,唔怪得無啦啦由9.04反彈到9.16

仆你個街......